新手向體能問答post

體能決定一切 咩人都要練 尤其亂世
有經驗嘅巴絲入嚟幫下新手
希望集中體能問題多過bodybuilding

點樣搵到自己岩舉既啞鈴重量？想耐大力d當然順便大隻d都好
我堅係女仔手，甚至幼過

想練21分鐘 4800米

有冇方法

舉唔同動作要唔同重量
最理想係買一對可以set重量嘅 但都幾貴下

做自重嘅訓練都可以好大隻
上肢主要做推同拉
推牆/跪嘅掌下壓
簡單版引體

無論啞鈴定自重
做到12-15下 對新手嚟講係適合難度

跑步真係唔熟
睇下有冇跑步jj入嚟

點做到一下引體上升

減肥/練下跳上去 慢落先

12-15下係之後出曬力都舉唔到？係咪咁叫一組？短時間做幾組定早午夜一組比較有用？

係組與組間休息一到兩分鐘 盡做4 5組

點睇Crossfit

有可取之處 但太邪教同太商業化 速食 錯form
攪到好多人傷

最簡單咪每次都跑4800
可能開頭目標係半個鐘完(其實做到都已經唔算新手)
連續兩三次都達到目標,而又覺得身體應付到,就將目標時間調快半分鐘
再一步步咁向目標推

有機會嘅話試下扒龍舟揸木槳
個人覺得比起做gym更有樂趣
兩樣加埋進步神速

crossfit 同 weightlifting, powerlifting 都喺結果,都喺比賽
training 先喺重點
form呢家野,您舉贏咗,扭晒腰唔傷就唔叫錯
分清楚比賽同訓練

但crossfit傷兵多好多

其實間竭跑係最見效嘅方法
一開始你可以400米x5
一個圈大約一分半鐘左右啦
一個星期兩日 應該進步得好快
不過我冇練過 所以都係得19分尾

一個圈每次休息三至5分鐘 之後再黎咁
不過work唔work就自己試下

馬拉松都會死人
不過重點在於嗰問題喺問嗰比賽
但比賽冇野好評論
例如點睇井字過三關咁
中意咪玩
唔中意咪唔理
所以絲打著重翻點睇training比較緊要

CrossFit intensity 太高
我偏向maffetone training， 80% easy 20% hard, CrossFit 下下爆max

CrossFit focus 係HIIT多(可能我錯),怱略左low rep 同aerobic.

但係係crossfit training好多傷兵
crossfit唔只係比賽 係一個社群

又唔係
crossfit有啲WOD都似Powerlifting

但係CF日日爆seed真係會出事

有幾單就係横肌紋溶解

反手
彈力帶幫助
有gym room嘅用lat pull down machine